有無係西班牙生活/做嘢既巴打

有間engineering公司出offer比我過去做嘢 但係仲考慮緊去唔去好

唔知有無人係果邊生活緊或者做緊野，可唔可以分享下係果邊既生活係點同埋經歷

西班牙咁窮

ching點搵架？識西班牙文？

之前有同學講過間公司 我去公司網apply佢又真係in我 仲in左幾次

人工唔夠香港高 但係物價平好多呢

唔識西文生存唔到

依家學定啲 之後公司有Spanish堂上 最主要一路學多練多啲

咩engine
咩年資
咩offer

講多啲得唔得
好有興趣

間野係engineering consultant
個位係junior position 我啱啱grad
聽就係話long term既post

我都唔係知得幾多野 你有咩想知先

我想知下例如點搵工係邊etc
可唔可以留tg傾

你都係西班牙留學過/做過野？

其實無乜特別 係咁岩間公司想請啲 international
你留tg 吖 我搵你

即係咩engine
IT, civil, aerospace, structural, ee etc. 你玩晒?

趁後生出去闖下，會發覺世界比你想像中大好多

樓上話西班牙窮根本晒9氣
做做下入藉埋西班牙，成個歐盟周圍去同生活都得啦

仲未計成堆南美國家都講西班牙文，根本大把世界

好想知點搵到呢d公司，有無多d details?
巴打好似無西文底都ok?

係囉你做咩eng
同埋西文都唔讀點解會請你

Sor唔記得講 利申 我讀EE

我都係，直情做緊，放下tipa點搵呢d公司啦

我都唔知點解會 但我都要即刻開始學西班牙文

可能請我返去食死貓
但可能想expand所以請多啲international<-佢就咁同我講既

是走

去過sevilla生活過三個月
好鍾意佢地悠閒生活節奏
巴打會去邊住？

你up乜？

係咩原因去果度生活左3個月？
我有機會係去 Bilbao 或者 Madrid

即走

屌香港喱啲地方個real rage 只會跌，個nominal wage 上昇有撚用

認真講 唔係話走就走咁簡單 話晒一直都係係香港生活讀書 度度地方都有唔同既難處 係香港平平凡凡都可以開開心心 我都驚去到只係夠錢生活但係草唔到錢 人生路不熟 又驚份工會有伏 所以都要諗清楚同睇多啲先

來吧

咁哩個問題個個都有, 我都有, 我都夠分走, 所以未走到. 你要睇下個邊福利好唔好, 會唔會有退休金囉.

不過西班牙爆左煲, 都難講囉. 只可以話入左EU 都係EU入面跳, 同埋去南美囉

其實都係人地介紹間野個名俾我知 實際有咩方法我都唔係好知

同埋老實講, 香港搵錢真係比其他地方係容易
其他地方稅高, 你升到冇用, 你同個清潔工搵0既錢唔會差好多

去學西班牙文
Bilbao正呀

正吖去學西班牙文，依家仲識唔識講？
Bilbao有咩正吖ching？

都識既 不過佢地講得好快我聽得好慢 其實都係上年六月既事

Bilbao我冇去過其實
係我西班牙文老師話好正
話係巴斯克文化重鎮

得閒果兩招黎吖！
利申我乜文化都唔識 要去惡補下先得

留你老母臭西
要問喺到問
咁撚自私

西班牙做engineer
我真戚無咩聽過出名工程公司
華人去通常都係做旅遊

又無話reject 我純碎係想問多啲知多啲姐 唔係下下都可以不顧一切咁走既

Btw 巴打做開邊行可以幾年轉下國家

全世界都好多工程公司 真係識唔晒既
人地唔講我都唔識啦呢間

西班牙一般般啦，有興趣咪去，我就麻麻地

巴打有去過做嘢？

我喺英國做嘢嘅 都做咗三年了
呢啲人生經驗嚟 可以汲就一定要汲
當然你話屋企好大責任 走唔開 咁無辦法啦
唔係嘅話 嘗試轉個新環境 挑戰自己 一定係百利而無一害

每次轉環境 只會越嚟越好 開展一個新嘅生活
新嘅人 事 物 全部都係新衝擊
諗起都開心

點解要考慮呢？即走啦～幾多人想搵外國工都搵唔到 有咩唔對路，最多咪返香港。而且去外國做過野，對你 cv一定有幫助啦，起碼人地都留意多幾分鐘啦。

感謝你啊巴打

未至於可以唔經大腦咁做決定既 點都要衡量下得失諗一諗 但之後我都accept左個offer 希望之後有多啲巴打可以分享先係歐洲既生活/工作經驗

會係邊頭
食住唔算貴
放假真係無野做
得閒去睇下波OK

應該去Bilbao 本身唔睇開波 應該要養成呢個好習慣

Basque 你事前知唔知當地歷史政治？